method in js/build in method.txt
no type match
if 5 == "5" true 
type match
if 5 === "5" false 


JavaScript Common Methods (By Category)
1: String Methods:
Method	কাজ
charAt()	নির্দিষ্ট index এ character return করে
charCodeAt()	নির্দিষ্ট character এর Unicode return
concat()	দুইটা string জোড়া দেয়া
includes()	substring আছে কিনা check
indexOf()	substring কোথায় আছে
lastIndexOf()	শেষের দিক থেকে substring কোথায়
replace()	substring replace করা
slice()	substring কাটা
split()	string কে array তে ভাগ করা
substring()	substring return
toLowerCase()	ছোট হাতের অক্ষর
toUpperCase()	বড় হাতের অক্ষর
trim()	ফাকা space কাটা

2: Array Methods:
Method	কাজ
String() str = String("str")
push()	array তে element যোগ
pop()	শেষ element মুছে
shift()	প্রথম element মুছে
unshift()	প্রথমে element যোগ
concat()	দুইটা array merge
join()	array কে string বানানো
slice()	নির্দিষ্ট portion নেয়া
splice()	element যোগ/মুছে
indexOf()	element কোথায় আছে
lastIndexOf()	শেষের দিক থেকে element
includes()	element আছে কিনা
forEach()	প্রত্যেক element এর উপর loop
map()	প্রতিটা element এর উপর operation
filter()	কিছু element filter করা
find()	প্রথম match
findIndex()	প্রথম match index
reduce()	সব element থেকে একটাই result
some()	একটাও match করলে true
every()	সব match করলে true
sort()	সাজানো
reverse()	উল্টানো
3: Number Methods:
Method	কাজ
Number()  num = Number(123)
toFixed()	নির্দিষ্ট দশমিক
toString()	string এ convert
parseInt()	integer parse
parseFloat()	float parse
isNaN()	NaN check
Number.isInteger()	integer check
Math Methods:
Method	কাজ
Math.abs()	absolute value
Math.ceil()	উপরের পূর্ণসংখ্যা
Math.floor()	নিচের পূর্ণসংখ্যা
Math.round()	কাছের পূর্ণসংখ্যা
Math.max()	সর্বোচ্চ
Math.min()	সর্বনিম্ন
Math.random()	0 থেকে 1 এর মধ্যে random
Math.pow()	power
Math.sqrt()	বর্গমূল
4: Date Methods:
Method	কাজ
getDate()	তারিখ
getDay()	সপ্তাহের দিন
getFullYear()	বছর
getHours()	ঘন্টা
getMinutes()	মিনিট
getSeconds()	সেকেন্ড
getMilliseconds()	মিলিসেকেন্ড
getMonth()	মাস
getTime()	মিলিসেকেন্ড থেকে epoch
setDate()	তারিখ সেট
setFullYear()	বছর সেট
setHours()	ঘন্টা সেট
setMinutes()	মিনিট সেট
5: Object Methods:
Method	কাজ
Object.keys()	object এর key list
Object.values()	object এর value list
Object.entries()	key-value array
Object.assign()	object merge
hasOwnProperty()	property আছে কিনা check
6: JSON Methods:
Method	কাজ
JSON.stringify()	object কে string বানানো
JSON.parse()	string কে object বানানো
7: DOM Methods (Browser এ):
Method	কাজ
document.getElementById()	id দিয়ে element
document.getElementsByClassName()	class দিয়ে element list
document.getElementsByTagName()	tag দিয়ে element list
document.querySelector()	CSS selector দিয়ে element
document.querySelectorAll()	সব match element
addEventListener()	event handle
removeChild()	child remove
appendChild()	child যোগ
8: Event Methods:
Method	কাজ
preventDefault()	default behavior stop
stopPropagation()	event bubbling বন্ধ
9: Promise Methods (Asynchronous):
Method	কাজ
.then()	সফল হলে
.catch()	error হলে
.finally()	শেষেও
10 Fetch API Methods (AJAX/HTTP):
Method	কাজ
fetch()	API call
.then()	result পাওয়া
.catch()	error handle
11: Utility Methods:
Method	কাজ
setTimeout()	delay
setInterval()	প্রতি কিছুক্ষণ পর পর
clearTimeout()	timeout cancel
clearInterval()
